[{"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ".\u00a0V\u1ecb t\u01b0\u1edbng n\u00e0o \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean n\u0103m 1258?", "answers": "A. Tr\u1ea7n Th\u1ee7 \u0110\u1ed9       B. Tr\u1ea7n Th\u00e1nh T\u00f4ng      C. Tr\u1ea7n Qu\u1ed1c Tu\u1ea5n        D. Tr\u1ea7n Nh\u1eadt Du\u1eadt", "correct_answer": "C. Tr\u1ea7n Qu\u1ed1c Tu\u1ea5n"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ".\u00a0\u0110\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi th\u1ebf m\u1ea1nh c\u1ee7a qu\u00e2n M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, c\u1ea3 ba l\u1ea7n nh\u00e0 Tr\u1ea7n \u0111\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf s\u00e1ch", "answers": "A. Ng\u1ee5 binh \u01b0 n\u00f4ng.                    B. Ti\u00ean ph\u00e1t ch\u1ebf nh\u00e2n.C. V\u01b0\u1eddn kh\u00f4ng nh\u00e0 tr\u1ed1ng.           D. L\u1eadp ph\u00f2ng tuy\u1ebfn ch\u1eafc ch\u1eafn \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh gi\u1eb7c.", "correct_answer": "C. V\u01b0\u1eddn kh\u00f4ng nh\u00e0 tr\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ".\u00a0Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o c\u1ee7a nh\u00e0 Tr\u1ea7n \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta c\u1ee7a qu\u00e2n M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean?", "answers": "A. \u0110\u00f4ng B\u1ed9 \u0110\u1ea7u.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. Ch\u01b0\u01a1ng D\u01b0\u01a1ng.        C. H\u00e0m T\u1eed.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng.", "correct_answer": "D. B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ".\u00a0T\u1eeb sau chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng (938) \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XV, nh\u00e2n d\u00e2n ta c\u00f2n ph\u1ea3i ti\u1ebfn h\u00e0nh nhi\u1ec1u cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f3 l\u00e0:", "answers": "A. hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, ba l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean v\u00e0 ch\u1ed1ng Minh.B. ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, ba l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, ch\u1ed1ng Minh v\u00e0 ch\u1ed1ng Xi\u00eam.C. hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean v\u00e0 ch\u1ed1ng Minh.D. hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, ba l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, ch\u1ed1ng Minh v\u00e0 ch\u1ed1ng Thanh.", "correct_answer": "A. hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, ba l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean v\u00e0 ch\u1ed1ng Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ".\u00a0\u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m chung c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 X \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XV?", "answers": "A. \u0110\u1ec1u ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.B. \u0110\u1ec1u k\u1ebft th\u00fac b\u1eb1ng m\u1ed9t tr\u1eadn quy\u1ebft chi\u1ebfn chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c, \u0111\u1eadp tan \u00fd \u0111\u1ed3 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a k\u1ebb th\u00f9.C. \u0110\u1ec1u l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.D. Nh\u00e2n \u0111\u1ea1o, h\u00f2a hi\u1ebfu \u0111\u1ed1i v\u1edbi k\u1ebb x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c b\u1ea1i tr\u1eadn l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng n\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt.", "correct_answer": "C . \u0110\u1ec1u l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi thi\u1ebfu ni\u00ean tr\u1ebb tu\u1ed5i c\u00f3 tinh th\u1ea7n c\u0103m th\u00f9 gi\u1eb7c s\u00e2u s\u1eafc, \u0111\u00e3 b\u00f3p n\u00e1t qu\u1ea3 cam trong tay khi kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00e0o d\u1ef1 h\u1ecdp b\u00e0n k\u1ebf s\u00e1ch \u0111\u00e1nh gi\u1eb7c l\u00e0 ai?", "answers": "A. Tr\u1ea7n Quang Kh\u1ea3i\t  B. Tr\u1ea7n Qu\u1ed1c To\u1ea3n\t  C. Tr\u1ea7n Qu\u1ed1c Tu\u1ea5n\t D. Tr\u1ea7n B\u00ecnh Tr\u1ecdng", "correct_answer": "B. "}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ".\u00a0Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1 ra ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u201cNg\u1ed3i y\u00ean \u0111\u1ee3i gi\u1eb7c kh\u00f4ng b\u1eb1ng \u0111em qu\u00e2n \u0111\u00e1nh tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 ch\u1eb7n m\u0169i nh\u1ecdn c\u1ee7a gi\u1eb7c\u201d?", "answers": "A. L\u00fd Th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t.     B. Tr\u1ea7n Th\u1ee7 \u0110\u1ed9.       C. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o.     D. Tr\u1ea7n Th\u00e1nh T\u00f4ng", "correct_answer": "A. L\u00fd Th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ".\u00a0B\u00e0i th\u01a1 \u201cNam qu\u1ed1c s\u01a1n h\u00e0\u201dra \u0111\u1eddi trong ho\u00e0n c\u1ea3nh n\u00e0o?", "answers": "A. Trong cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch l\u00ean \u0111\u1ea5t T\u1ed1ng c\u1ee7a qu\u00e2n ta.                   B. Trong bu\u1ed5i l\u1ec5 m\u1eebng chi\u1ebfn th\u1eafng qu\u00e2n T\u1ed1ng.C. \u0110ang l\u00fac di\u1ec5n ra tr\u1eadn \u0111\u00e1nh \u00e1c li\u1ec7t \u1edf ph\u00f2ng tuy\u1ebfn s\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u1ec7t.   D. Khi vua T\u1ed1ng \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "C . \u0110ang l\u00fac di\u1ec5n ra tr\u1eadn \u0111\u00e1nh \u00e1c li\u1ec7t \u1edf ph\u00f2ng tuy\u1ebfn s\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ".\u00a0V\u1ecb vua n\u00e0o d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh chia \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb h\u00e0nh ch\u00ednh t\u1ec9nh?", "answers": "A. Gia Long.\u00a0\u00a0\u00a0           \u00a0 B. Minh M\u1ea1ng.             C. Thi\u1ec7u Tr\u1ecb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0       D. T\u1ef1 \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "B. Minh M\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ".\u00a0H\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ed9c t\u00f4n d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n l\u00e0:", "answers": "A. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. Kit\u00f4 gi\u00e1o.         C. Nho gi\u00e1o.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o.", "correct_answer": "C . Nho gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Sau khi l\u00ean ng\u00f4i ho\u00e0ng \u0111\u1ebf, c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u1ea7u ti\u00ean m\u00e0 Nguy\u1ec5n \u00c1nh t\u1eadp trung gi\u1ea3i quy\u1ebft l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Tr\u1ea3 th\u00f9 nh\u00e0 T\u00e2y S\u01a1n.               B. Cho x\u00e2y d\u1ef1ng cung \u0111i\u1ec7n.C. X\u00e2y d\u1ef1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i m\u1ea1nh.        D. Thi\u1ebft l\u1eadp h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1eeb trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "D. Thi\u1ebft l\u1eadp h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1eeb trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ".\u00a0\u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n?", "answers": "A. Ph\u1ee5c t\u00f9ng nh\u00e0 ThanhB. B\u1eaft L\u00e0o v\u00e0 Ch\u00e2n L\u1ea1p th\u1ea7n ph\u1ee5cC. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 giao ban v\u1edbi M\u0129D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201c\u0111\u00f3ng c\u1eeda\u201d v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u00e2u \u00c2u", "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 giao ban v\u1edbi M\u0129"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ":\u00a0T\u1ea1i sao c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb nh\u01b0 H\u1ed9i An, Ph\u1ed1 Hi\u1ebfn, Thanh H\u00e0 \u0111\u1ec1u t\u00e0n l\u1ee5i d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n? \u00a0", "answers": "A.\u00a0Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc gi\u1eef \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n v\u1ec1 ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng.B.\u00a0C\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng th\u1ee7 c\u00f4ng k\u00e9m ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng.C.\u00a0Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, n\u00f4ng nghi\u1ec7p kh\u00f4ng ph\u00e1t tri\u1ec3n.\u00a0D. N\u1ed9i th\u01b0\u01a1ng, ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng sa s\u00fat.", "correct_answer": "A .\u00a0Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc gi\u1eef \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n v\u1ec1 ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ":\u00a0Vua Gia Long sau khi l\u00ean ng\u00f4i \u0111\u00e3 chia \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh: \u00a0", "answers": "A.\u00a0hai mi\u1ec1n: mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n NamB.\u00a0ba mi\u1ec1n: mi\u1ec1n B\u1eafc, mi\u1ec1n Trung v\u00e0 mi\u1ec1n NamC.\u00a0ba v\u00f9ng: B\u1eafc th\u00e0nh, Gia \u0110\u1ecbnh v\u00e0 Tr\u1ef1c DoanhD.\u00a0ba tr\u1ea5n: B\u1eafc B\u1ed9, Trung B\u1ed9 v\u00e0 Nam B\u1ed9", "correct_answer": "C. ba v\u00f9ng: B\u1eafc th\u00e0nh, Gia \u0110\u1ecbnh v\u00e0 Tr\u1ef1c Doanh"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ":\u00a0Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ch\u00ednh x\u00e1c v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n? \u00a0", "answers": "A.\u00a0C\u00f3 c\u1ea3i c\u00e1ch ch\u00fat \u00edt.B.\u00a0Chuy\u00ean ch\u1ebf nh\u01b0 th\u1eddi L\u00ea s\u01a1.C.\u00a0M\u1ee5c \u0111\u00edch t\u1eadp chung quy\u1ec1n l\u1ef1c v\u00e0o tay nh\u00e0 vua.\u00a0D.\u00a0Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1eeb b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc nh\u00e0 T\u1ed1ng.", "correct_answer": "D. Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1eeb b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc nh\u00e0 T\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ":\u00a0Quan l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ec3n ch\u1ecdn th\u00f4ng qua h\u00ecnh th\u1ee9c n\u00e0o? \u00a0", "answers": "A.\u00a0Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y theo Nguy\u1ec5n \u00c1nh.            B.\u00a0Gi\u00e1o d\u1ee5c, thi c\u1eed t\u1ed5 ch\u1ee9c theo k\u00ec.C.\u00a0Ti\u1ebfn c\u1eed nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 t\u00e0i.                                    D.\u00a0Con c\u1ee7a quan l\u1ea1i th\u00e2n c\u1eadn.", "correct_answer": "B. Gi\u00e1o d\u1ee5c, thi c\u1eed t\u1ed5 ch\u1ee9c theo k\u00ec."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ":\u00a0N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n l\u00e0:", "answers": "A. m\u1ed9t s\u1ed1 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng nh\u01b0 l\u00e0m g\u1ed1m, s\u1ee9, k\u00e9o t\u01a1, d\u1ec7t v\u1ea3i l\u1ee5a, n\u1ea5u \u0111\u01b0\u1eddng, khai m\u1ecf ti\u1ebfp t\u1ee5c ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c quy m\u00f4 l\u1edbn v\u1edbi nhi\u1ec1u ng\u00e0nh ngh\u1ec1C. c\u00e1c l\u00e0ng, ph\u01b0\u1eddng th\u1ee7 c\u00f4ng trong nh\u00e2n d\u00e2n v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec nh\u01b0ng kh\u00f4ng ph\u00e1t tri\u1ec3nD. do ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 nhu c\u1ea7u th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng n\u00ean c\u00e1c m\u1ea7m m\u1ed1ng kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u00f4ng ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u01b0\u1ee3c.", "correct_answer": "C . c\u00e1c l\u00e0ng, ph\u01b0\u1eddng th\u1ee7 c\u00f4ng trong nh\u00e2n d\u00e2n v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec nh\u01b0ng kh\u00f4ng ph\u00e1t tri\u1ec3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ": C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh di\u1ec5n ra d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c g\u00ec?", "answers": "A. Chi\u1ebfn tranh.                B. N\u1ed9i chi\u1ebfn.C. C\u1ea3i c\u00e1ch.                     D. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B. N\u1ed9i chi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ":\u00a0Giai c\u1ea5p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh l\u00e0:", "answers": "A. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn.         B. qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u00e0 giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.C. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.                         D. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n, th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng.", "correct_answer": "B. qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u00e0 giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ".\u00a0\u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh th\u1ebf k\u1ec9 XVII?", "answers": "A. L\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.B. M\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd h\u01a1n.C. C\u00f3 \u00fd ngh\u0129a tr\u1ecdng \u0111\u1ea1i trong th\u1eddi k\u00ec qu\u00e1 \u0111\u1ed9 t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 b\u1ea3n.D. \u0110\u01b0\u1ee3c v\u00ed nh\u01b0 \u201cc\u00e1i ch\u1ed5i kh\u1ed5ng l\u1ed3\u201d qu\u00e9t s\u1ea1ch m\u1ecdi r\u00e1c r\u01b0\u1edfi c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "D. \u0110\u01b0\u1ee3c v\u00ed nh\u01b0 \u201cc\u00e1i ch\u1ed5i kh\u1ed5ng l\u1ed3\u201d qu\u00e9t s\u1ea1ch m\u1ecdi r\u00e1c r\u01b0\u1edfi c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ": C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 v\u00ec:", "answers": "A. ch\u01b0a x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.B. kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho CNTB ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. n\u1ec1n c\u1ed9ng ho\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp \u1edf Anh.D. vua S\u00e1c l\u01a1 I x\u1eed t\u1eed.", "correct_answer": "A . ch\u01b0a x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ".\u00a0H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n sau v\u1ec1 c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gian: 1. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn; 2. Sac l\u01a1 I tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i; 3. Anh tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a; 4. Vua Sac l\u01a1 I b\u1ecb x\u1eed t\u1eed.", "answers": "A.1, 2, 3, 4.B. 2, 4, 3, 1.C. 4, 1, 2, 3.D. 2, 3, 1, 4.", "correct_answer": "B. 2, 4, 3, 1."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ".\u00a0T\u1ea1i sao th\u1ef1c d\u00e2n Anh ra s\u1ee9c k\u00ecm h\u00e3m s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u1edf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba B\u1eafc M\u0129?", "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u0111ang tho\u00e1t d\u1ea7n kh\u1ecfi s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc AnhB. N\u1ec1n kinh t\u1ebf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ef1 ph\u00e1tC. T\u1ea1o ra ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e2n \u0111\u1ed1i gi\u1eefa hai mi\u1ec1n Nam v\u00e0 B\u1eafc c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecbaD. N\u1ec1n kinh t\u1ebf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh v\u1edbi ch\u00ednh qu\u1ed1c", "correct_answer": "D. N\u1ec1n kinh t\u1ebf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh v\u1edbi ch\u00ednh qu\u1ed1c"}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ":\u00a0Ng\u00e0y 4-7-1776 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed g\u00ec quan tr\u1ecdng \u1edf B\u1eafc M\u0129? \u00a0", "answers": "A.\u00a0Chi\u1ebfn th\u1eafng Xa-ra-t\u00f4-ga.                 B.\u00a0\u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t.C.\u00a0\u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai.               D.\u00a0Th\u00f4ng qua b\u1ea3n Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp.", "correct_answer": "D. Th\u00f4ng qua b\u1ea3n Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ".\u00a0C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb khi n\u00e0o?", "answers": "A. T\u1eeb \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XVII.                                 B. T\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVII.C. T\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XVIII.        D. T\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XVIII.", "correct_answer": "C. T\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XVIII."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ".\u00a0C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u2013 XIX l\u00e0:", "answers": "A. qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n bi\u1ebfn t\u1eeb n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\u1ecf th\u1ee7 c\u00f4ng sang s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u1edbn b\u1eb1ng m\u00e1y m\u00f3cB. qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a hai giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 c\u00f4ng nh\u00e2nC. qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u00e2u \u00c2uD. qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u00ecnh th\u00e0nh n\u1ec1n t\u1ea3ng kinh t\u1ebf ch\u00ednh c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i t\u01b0 b\u1ea3n : c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p", "correct_answer": "A. qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n bi\u1ebfn t\u1eeb n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\u1ecf th\u1ee7 c\u00f4ng sang s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u1edbn b\u1eb1ng m\u00e1y m\u00f3c"}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ":\u00a0\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ea7n v\u00e0 \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 n\u01b0\u1edbc Anh ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0:", "answers": "A. t\u01b0 b\u1ea3n, nh\u00e2n c\u00f4ng.B. v\u1ed1n, \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00f4ng nh\u00e2n l\u00e0m thu\u00ea.C. t\u01b0 b\u1ea3n, nh\u00e2n c\u00f4ng v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt.D. t\u01b0 b\u1ea3n v\u00e0 c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb m\u00e1y m\u00f3c.", "correct_answer": "C. t\u01b0 b\u1ea3n, nh\u00e2n c\u00f4ng v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ".\u00a0\u00dd n\u00e0o ph\u1ea3n \u00e1nh h\u1ec7 qu\u1ea3 x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p?", "answers": "A. N\u00e2ng cao n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng, x\u00e3 h\u1ed9i h\u00f3a qu\u00e1 tr\u00ecnh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n.B. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i b\u00f4 m\u1eb7t c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n.C. Th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf kh\u00e1c.D. L\u00e0m xu\u1ea5t hi\u1ec7n hai giai c\u1ea5p c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i t\u01b0 b\u1ea3n l\u00e0: t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n.", "correct_answer": "D. L\u00e0m xu\u1ea5t hi\u1ec7n hai giai c\u1ea5p c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i t\u01b0 b\u1ea3n l\u00e0: t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ".\u00a0Ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00e2n d\u00e2n ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Lam S\u01a1n gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i, l\u1eadp n\u00ean tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i L\u00ea s\u01a1 l\u00e0 ai?", "answers": "A. L\u00ea Ho\u00e0n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0     B. L\u00ea L\u1ee3i                C. L\u00ea Lai\u00a0\u00a0\u00a0     D. Nguy\u1ec5n Tr\u00e3i", "correct_answer": "B. L\u00ea L\u1ee3i"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ".\u00a0D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Tr\u1ea7n, nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t \u0111\u00e3 ph\u1ea3i ba l\u1ea7n kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t v\u00e0o c\u00e1c n\u0103m n\u00e0o?", "answers": "A. 1258, 1285 v\u00e0 1287 \u2013 1288           B. 1258, 1285 v\u00e0 1288C. 1255, 1285 v\u00e0 1287 \u2013 1288           D. 1258, 1285, 1289", "correct_answer": "A. 1258, 1285 v\u00e0 1287 \u2013 1288"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Ai l\u00e0 t\u00e1c gi\u1ea3 c\u1ee7a nh\u1eefng C\u00e2u th\u01a1 b\u1ea5t h\u1ee7: \u201c\u2026Nh\u01b0 n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t ta t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc/V\u1ed1n x\u01b0ng n\u1ec1n v\u0103n hi\u1ebfn \u0111\u00e3 l\u00e2u/ N\u00fai s\u00f4ng b\u1edd c\u00f5i \u0111\u00e3 chia/ Phong t\u1ee5c B\u1eafc \u2013 Nam c\u0169ng kh\u00e1c\u2026.\u201d?", "answers": "A. L\u00fd Th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t.        B. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o.    C. Nguy\u1ec5n Tr\u00e3i.     D. Quang Trung.", "correct_answer": "C. "}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ".\u00a0\u0110\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n ti\u00eau di\u1ec7t gi\u1eb7c M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn c\u00f9ng, tr\u00ean c\u00e1nh tay c\u00e1c t\u01b0\u1edbng s\u0129 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i nh\u00e0 Tr\u1ea7n \u0111\u00e3 kh\u1eafc ch\u1eef", "answers": "A. Th\u1ec1 kh\u00f4ng \u0111\u1ed9i tr\u1eddi ch\u00fang v\u1edbi gi\u1eb7c M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean.          C. H\u00e0o kh\u00ed.B. N\u1ebfu g\u1eb7p gi\u1eb7c M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, ph\u1ea3i li\u1ec1u ch\u1ebft m\u00e0 \u0111\u00e1nh.      D. S\u00e1t th\u00e1t.", "correct_answer": "D . S\u00e1t th\u00e1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ".\u00a0\u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m chung c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 X \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XV?", "answers": "A. \u0110\u1ec1u ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.B. \u0110\u1ec1u k\u1ebft th\u00fac b\u1eb1ng m\u1ed9t tr\u1eadn quy\u1ebft chi\u1ebfn chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c, \u0111\u1eadp tan \u00fd \u0111\u1ed3 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a k\u1ebb th\u00f9.C. \u0110\u1ec1u l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.D. Nh\u00e2n \u0111\u1ea1o, h\u00f2a hi\u1ebfu \u0111\u1ed1i v\u1edbi k\u1ebb x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c b\u1ea1i tr\u1eadn l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng n\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt.", "correct_answer": "C . \u0110\u1ec1u l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ".\u00a0T\u1eeb sau chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng (938) \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XV, nh\u00e2n d\u00e2n ta c\u00f2n ph\u1ea3i ti\u1ebfn h\u00e0nh nhi\u1ec1u cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f3 l\u00e0:", "answers": "A. hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, ba l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean v\u00e0 ch\u1ed1ng Minh.B. ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, ba l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, ch\u1ed1ng Minh v\u00e0 ch\u1ed1ng Xi\u00eam.C. hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean v\u00e0 ch\u1ed1ng Minh.D. hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, ba l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, ch\u1ed1ng Minh v\u00e0 ch\u1ed1ng Thanh.", "correct_answer": "A. hai l\u1ea7n ch\u1ed1ng T\u1ed1ng, ba l\u1ea7n ch\u1ed1ng M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean v\u00e0 ch\u1ed1ng Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ".\u00a0N\u0103m 1077, qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n ta d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a L\u00fd Th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh tan qu\u00e2n T\u1ed1ng t\u1ea1i \u0111\u00e2u?", "answers": "A. Bi\u00ean gi\u1edbi \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.                                  B. Kinh th\u00e0nh Th\u0103ng Long.  C. Th\u00e0nh C\u1ed5 Loa (\u0110\u00f4ng Anh \u2013 H\u00e0 N\u1ed9i).     D. Ph\u00f2ng tuy\u1ebfn s\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u1ec7t (B\u1eafc Ninh).", "correct_answer": "D. Ph\u00f2ng tuy\u1ebfn s\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u1ec7t (B\u1eafc Ninh)."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ".\u00a0B\u00e0i th\u01a1 \u201cNam qu\u1ed1c s\u01a1n h\u00e0\u201dra \u0111\u1eddi trong ho\u00e0n c\u1ea3nh n\u00e0o?", "answers": "A. Trong cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch l\u00ean \u0111\u1ea5t T\u1ed1ng c\u1ee7a qu\u00e2n ta.                   B. Trong bu\u1ed5i l\u1ec5 m\u1eebng chi\u1ebfn th\u1eafng qu\u00e2n T\u1ed1ng.C. \u0110ang l\u00fac di\u1ec5n ra tr\u1eadn \u0111\u00e1nh \u00e1c li\u1ec7t \u1edf ph\u00f2ng tuy\u1ebfn s\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u1ec7t.   D. Khi vua T\u1ed1ng \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "C . \u0110ang l\u00fac di\u1ec5n ra tr\u1eadn \u0111\u00e1nh \u00e1c li\u1ec7t \u1edf ph\u00f2ng tuy\u1ebfn s\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ".\u00a0V\u1ecb vua n\u00e0o d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh chia \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb h\u00e0nh ch\u00ednh t\u1ec9nh:", "answers": "A. Gia Long.\u00a0\u00a0\u00a0            B. Minh M\u1ea1ng.           C. Thi\u1ec7u Tr\u1ecb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0          D. T\u1ef1 \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "B. Minh M\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ".\u00a0H\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ed9c t\u00f4n d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n l\u00e0:", "answers": "A. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. Kit\u00f4 gi\u00e1o.         C. Nho gi\u00e1o.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o.", "correct_answer": "C . Nho gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ".\u00a0\u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n?", "answers": "A. Ph\u1ee5c t\u00f9ng nh\u00e0 Thanh.B. B\u1eaft L\u00e0o v\u00e0 Ch\u00e2n L\u1ea1p th\u1ea7n ph\u1ee5c.C. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 giao ban v\u1edbi M\u0129.D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201c\u0111\u00f3ng c\u1eeda\u201d v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 giao ban v\u1edbi M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ".\u00a0Th\u00e0nh t\u1ef1u ki\u1ebfn tr\u00fac n\u1ed5i ti\u1ebfng d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n hi\u1ec7n nay \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 Di s\u1ea3n v\u0103n h\u00f3a th\u1ebf gi\u1edbi?", "answers": "A. Th\u00e0nh H\u00e0 N\u1ed9i.                                                           B. Qu\u1ea7n th\u1ec3 cung \u0111i\u1ec7n, l\u0103ng t\u1ea9m \u1edf Hu\u1ebf.C. H\u1ec7 th\u1ed1ng l\u0103ng t\u00e2m c\u00e1c vua tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n \u1edf Hu\u1ebf.       D. Ph\u1ed1 c\u1ed5 H\u1ed9i An (Qu\u1ea3ng Nam).", "correct_answer": "B. Qu\u1ea7n th\u1ec3 cung \u0111i\u1ec7n, l\u0103ng t\u1ea9m \u1edf Hu\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Sau khi l\u00ean ng\u00f4i ho\u00e0ng \u0111\u1ebf, c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u1ea7u ti\u00ean m\u00e0 Nguy\u1ec5n \u00c1nh t\u1eadp trung gi\u1ea3i quy\u1ebft l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Tr\u1ea3 th\u00f9 nh\u00e0 T\u00e2y S\u01a1n.B. Cho x\u00e2y d\u1ef1ng cung \u0111i\u1ec7n.C. X\u00e2y d\u1ef1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i m\u1ea1nh.D. Thi\u1ebft l\u1eadp h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1eeb trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "D. Thi\u1ebft l\u1eadp h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1eeb trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ":\u00a0N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh bu\u00f4n b\u00e1n trong n\u01b0\u1edbc d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n? \u00a0", "answers": "A.\u00a0Ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh, m\u1edf r\u1ed9ng ra nhi\u1ec1u v\u00f9ng.B.\u00a0H\u00ecnh th\u00e0nh th\u00eam nhi\u1ec1u ch\u1ee3 l\u00e0ng, trung t\u00e2m bu\u00f4n b\u00e1n.C.\u00a0C\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c trao \u0111\u1ed5i tr\u00ean quy m\u00f4 r\u1ed9ng l\u1edbn.D.\u00a0Ph\u00e1t tri\u1ec3n ch\u1eadm ch\u1ea1p, mang t\u00ednh \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n ch\u1eadm ch\u1ea1p, mang t\u00ednh \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ":\u00a0T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb h\u00e0nh ch\u00ednh, c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh ba v\u00f9ng: B\u1eafc th\u00e0nh, Gia \u0110\u1ecbnh v\u00e0 c\u00e1c tr\u1ef1c doanh do tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh tr\u1ef1c ti\u1ebfp qu\u1ea3n l\u00ed. \u0110\u00f3 l\u00e0 th\u1eddi vua n\u00e0o?", "answers": "A. Gia Long.                           B. Minh M\u1ea1ng.C. Thi\u1ec7u Tr\u1ecb.                           D. T\u1ef1 \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "B. Minh M\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ":\u00a0C\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac n\u00e0o d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n l\u00e0 v\u00f2ng th\u00e0nh th\u1ee9 hai b\u00ean trong Kinh th\u00e0nh Hu\u1ebf, c\u00f3 ch\u1ee9c n\u0103ng b\u1ea3o v\u1ec7 c\u00e1c cung \u0111i\u1ec7n quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh? \u00a0", "answers": "A.\u00a0L\u0103ng Minh M\u1ea1ng.                            B.\u00a0\u0110\u1ea1i N\u1ed9i.\u00a0C.\u00a0T\u1eed C\u1ea5m Th\u00e0nh.                                D.\u00a0Kinh th\u00e0nh Th\u0103ng Long.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea1i N\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ":\u00a0Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ch\u00ednh x\u00e1c v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n? \u00a0", "answers": "A.\u00a0C\u00f3 c\u1ea3i c\u00e1ch ch\u00fat \u00edt.B.\u00a0Chuy\u00ean ch\u1ebf nh\u01b0 th\u1eddi L\u00ea s\u01a1.C.\u00a0M\u1ee5c \u0111\u00edch t\u1eadp chung quy\u1ec1n l\u1ef1c v\u00e0o tay nh\u00e0 vua.\u00a0D.\u00a0Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1eeb b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc nh\u00e0 T\u1ed1ng.", "correct_answer": "D. Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1eeb b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc nh\u00e0 T\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ".\u00a0T\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVII, n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p Anh c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu, manh m\u00fanB. N\u00f4ng nghi\u1ec7p k\u00e9m ph\u00e1t tri\u1ec3n, b\u1ecb n\u00f4ng ph\u1ea9m c\u1ee7a Ph\u00e1p c\u1ea1nh tranhC. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e2m nh\u1eadp m\u1ea1nh v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7pD. B\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00f4ng nghi\u1ec7p", "correct_answer": "C. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e2m nh\u1eadp m\u1ea1nh v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ".\u00a0S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh b\u00f9ng n\u1ed5?", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n t\u1ea5n c\u00f4ng n\u01a1i \u1edf c\u1ee7a vua S\u00e1cl\u01a1 IB. Qu\u1ed1c h\u1ed9i tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi nh\u00e0 vua.C. Qu\u1ed1c h\u1ed9i tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi nh\u00e0 vua v\u00e0 Gi\u00e1o h\u1ed9i Anh.D. Nh\u00e0 vua tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i.", "correct_answer": "D. Nh\u00e0 vua tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ": C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh di\u1ec5n ra d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c n\u00e0o?", "answers": "A. Chi\u1ebfn tranh.            B. N\u1ed9i chi\u1ebfn.             C. C\u1ea3i c\u00e1ch.              D. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ":\u00a0Giai c\u1ea5p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh l\u00e0:", "answers": "A. t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn.         B. qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u00e0 giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.C. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.            D. giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n.", "correct_answer": "B. qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u00e0 giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ".\u00a0H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n sau v\u1ec1 c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gian: 1. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn; 2. Sac l\u01a1 I tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i; 3. Anh tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a; 4. Vua Sac l\u01a1 I b\u1ecb x\u1eed t\u1eed.", "answers": "A.1, 2, 3, 4.              B. 2, 4, 3, 1.               C. 4, 1, 2, 3.             D. 2, 3, 1, 4.", "correct_answer": "B. 2, 4, 3, 1."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ".\u00a0T\u1ea1i sao th\u1ef1c d\u00e2n Anh ra s\u1ee9c k\u00ecm h\u00e3m s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u1edf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba B\u1eafc M\u0129?", "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u0111ang tho\u00e1t d\u1ea7n kh\u1ecfi s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc AnhB. N\u1ec1n kinh t\u1ebf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ef1 ph\u00e1tC. T\u1ea1o ra ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e2n \u0111\u1ed1i gi\u1eefa hai mi\u1ec1n Nam v\u00e0 B\u1eafc c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecbaD. N\u1ec1n kinh t\u1ebf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh v\u1edbi ch\u00ednh qu\u1ed1c", "correct_answer": "D. N\u1ec1n kinh t\u1ebf 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh v\u1edbi ch\u00ednh qu\u1ed1c"}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ".\u00a0Th\u1ef1c d\u00e2n Anh thi\u1ebft l\u1eadp 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u1edf B\u1eafc M\u0129 thu\u1ed9c khu v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. Ven b\u1edd \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng.                 B. Ven b\u1edd Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng.C. Khu v\u1ef1c Ng\u0169 H\u1ed3.                            D. Ven b\u1edd B\u1eafc B\u0103ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "A. Ven b\u1edd \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ".\u00a0C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb ng\u00e0nh n\u00e0o?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p.                            B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u1ec7t.C. Ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y m\u00f3c.                     D. Luy\u1ec7n kim.", "correct_answer": "B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ":\u00a0\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ea7n v\u00e0 \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 n\u01b0\u1edbc Anh ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0:", "answers": "A. t\u01b0 b\u1ea3n, nh\u00e2n c\u00f4ng.B. v\u1ed1n, \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00f4ng nh\u00e2n l\u00e0m thu\u00ea.C. t\u01b0 b\u1ea3n, nh\u00e2n c\u00f4ng v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt.D. t\u01b0 b\u1ea3n v\u00e0 c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb m\u00e1y m\u00f3c.", "correct_answer": "C. t\u01b0 b\u1ea3n, nh\u00e2n c\u00f4ng v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ":\u00a0C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00e3 l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i b\u1ed9 m\u1eb7t c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n: nhi\u1ec1u trung t\u00e2m c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u1edbi v\u00e0 th\u00e0nh th\u1ecb \u0111\u00f4ng d\u00e2n xu\u1ea5t hi\u1ec7n. \u0110\u00f3 l\u00e0:", "answers": "A. th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p.D. t\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "C. h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ".\u00a0K\u1ebft qu\u1ea3 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh l\u00e0?", "answers": "A. T\u1ed1c \u0111\u1ed9 s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u0103ng v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc.B. Bi\u1ebfn n\u01b0\u1edbc Anh th\u00e0nh \u201cc\u00f4ng x\u01b0\u1edfng th\u1ebf gi\u1edbi\u201d.C. Lu\u00e2n \u0110\u00f4n tr\u1edf th\u00e0nh trung t\u00e2m c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf kh\u00e1c \u1edf n\u01b0\u1edbc Anh.", "correct_answer": "B. Bi\u1ebfn n\u01b0\u1edbc Anh th\u00e0nh \u201cc\u00f4ng x\u01b0\u1edfng th\u1ebf gi\u1edbi\u201d."}]